Na een lied of twee en voordat ze kon reageren op het pleidooi van enkele dat ze zou zingen, was ze gretig geslaagd bij het instrument door haar zus Mary, die na ten gevolge van de enige uni in het gezin, werkte hard voor kennis en vaardigheden, was altijd ongeduldig voor weergave.
Mary had noch genius noch smaak; en al ijdelheid had haar aanvraag had haar eveneens een pedant lucht en geraakt , hetgeen zou zijn berokkend aan een hogere graad van uitmuntendheid dan zij had bereikt.
Elizabeth, makkelijk en onaangetast waren beluisterd met veel meer plezier, hoewel niet speelt half zo goed; en Mary, aan het eind van een lange concerto, was blij te kopen lof en dankbaarheid van de Schotse en Ierse volksliederen, op verzoek van haar jongere zusjes, die met enkele van de Lucases en twee of drie officieren, gevoegde gretig in dancing aan de ene kant van de kamer.
Mr. Darcy stond bij hen in stille verontwaardiging over een dergelijke mode van de avond, met uitsluiting van alle conversatie was teveel vergroeid met zijn gedachten doorhebben dat Sir William Lucas was zijn buurman tot Sir William zo begon: "Wat een charmante vermaak voor jongeren dit is Mr. Darcy!
Er gaat niets boven dansen.
Ik beschouw ze als een van de eerste verfijningen van gepolijst samenleving."
"Zeker, mijnheer; en het heeft het voordeel ook in zwang onder de minder gepolijste samenlevingen in de wereld.
Elke savage kan dansen."
Sir William alleen glimlachte.
"Uw vriend voert verrukkelijk," vervolgt hij na een pauze bij het zien van Bingley join de groep; "en ik betwijfel niet dat u dol bent op de wetenschap zelf, Mr.
